\documentclass[11pt]{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usetheme{default}
\begin{document}
	\author{De Vita Michele}
	\title{Attacco di forza bruta ad una password cifrata in DES}
	%\subtitle{}
	%\logo{}
	%\institute{}
	%\date{}
	%\subject{}
	%\setbeamercovered{transparent}
	%\setbeamertemplate{navigation symbols}{}
	\begin{frame}[plain]
		\maketitle
	\end{frame}
	
	\begin{frame}{Task}
		\begin{itemize}
			\item Implementazione di un attacco di forza bruta ad una password cifrata tramite \href{https://en.wikipedia.org/wiki/Data_Encryption_Standard}{\color{blue}DES} lunga 8 caratteri
			\item 	Per permettere l'esecuzione di molte simulazioni dell'attacco l'insieme delle password \`e stato ristretto ai numeri da 0 a 100000
			\item Oltre la password in s\`e durante la cifratura \`e presente anche il \href{https://en.wikipedia.org/wiki/Salt_(cryptography)}{\color{blue}\textit{salt}}: 2 caratteri aggiuntivi concatenati alla fine della password per rendere piu' difficile l'attacco e nell'hashing delle password per ostacolare il riottenimento della password in chiaro
			\item Sempre per motivi di testing e misurazione dei tempi assumiamo l'attaccante conosca gi\`a il salt
		\end{itemize}
	\end{frame}
	\begin{frame}
		Specifiche tecniche:
		\begin{itemize}
			\item Per simulare l'attacco \`e stato usato un computer in cloud con processore Intel(R) Xeon(R) CPU E5-2620 v3 @ 2.40GHz 
		\end{itemize}

		
		
		Strumenti usati durante lo sviluppo del programma:
		\begin{itemize}
			\item IDE: CLion
			\item Compilatore: g++ v. 8.2
			\item Build tool: CMake ($ \geq 3.5 $), make
			
			\item Sanitizer: Sono state usate le modalit\`a \textit{thread} per trovare eventuali problemi di sincronizzazione, \textit{leak} per i \href{https://en.wikipedia.org/wiki/Memory_leak}{\color{blue}\textit{memory leak}} ed \textit{undefined} per letture di memoria non inizializzata
			\item Valgrind per la profilazione del codice e per scovare i \href{https://en.wikipedia.org/wiki/Memory_leak}{\color{blue}\textit{memory leak}}
		\end{itemize}
	\end{frame}
	\begin{frame}{Attacco e parallelismo}
		\begin{itemize}
			\item Sapendo a priori il numero di chiavi da provare, ciascun thread ha semplicemente processato $ \frac{n}{p} $ chiavi dove $ p $ \`e il numero di thread
			\item Tra i thread c'\`e un piccolo overhead a causa del controllo di una variabile che indica se un altro thread ha gi\`a trovato la chiave
		\end{itemize}
	\end{frame}
	\begin{frame}{Tempi}
		\begin{itemize}
			\item Sono state eseguite 100 simulazioni fissato il numero di thread disponibili per l'attacco
			\item \`E stato fatto per evitare 2 fattori aleatori:
			\begin{enumerate}
				\item Scheduling della CPU
				\item Valore della password favorevole/sfavorevole
			\end{enumerate}
		\end{itemize}
		\begin{figure}
			\centering
			\includegraphics[width=0.7\linewidth]{../plots/times_by_num_threads}
			\label{fig:timesbynumthreads}
		\end{figure}
	\end{frame}
	\begin{frame}{Speedup}
		\begin{figure}
			\centering
			\includegraphics[width=0.7\linewidth]{../plots/speedup}
			\label{fig:speedup}
		\end{figure}
	\end{frame}
\end{document}